李東海小學老師: 羅婉儀校長疑豪花政府百萬津貼

上月六日，天水圍東華三院李東海小學圖書館主任老師林麗棠校內墮樓身亡，事隔一個月，有李東海小學老師指，林老師事件，只是校長羅婉儀管治失當的冰山一角。去年七月，一名英文科合約男教師，於教師大會上當眾「被辭職」，其他老師被蒙在鼓裡，以為他是另有新工，拍掌歡送。另外，今年初校長豪用政府百萬元津貼，更換未損毀的時鐘及椅子，造成浪費。

上月6日清晨，天水圍東華三院李東海小學48歲的圖書館主任老師林麗棠於校內墮樓亡，據知林老師生前曾多次遭校內逼退，要求她寫悔過書及離職。有李東海小學教師向香港01記者透露，校內欺壓老師情況常見，資深的老師更是「開刀」目標。有李東海小學老師指，去年一名任教英文科的男老師，被校長指責他遭家長投訴，要求另一名英文科主任觀課、查家課簿。

前同事當眾接禮物 才知悉不獲續約

在七月的全體教職員會議上，該名男老師被英文科主任「點名」，並向他贈送離職禮物，「當時其他老師都拍掌，以為男老師搵到新工，好戥佢開心！」會議結束後，該名男老師向同僚哭訴，他於接獲禮物才知道自己「被辭職」，校方從未提及不續約。老師引述對方指，「想我唔做，講一聲就可以。幾十歲人都未受過咁嘅侮辱，校長同副校係想殺一儆百！」

有李東海小學老師透露，政府對學校給予資助，但都有指定用途及時效性。今年初，資助金額快到期時，羅婉儀校長稱有約100萬元的政府津貼未用。羅校長曾多次在全體教師大會上，要求各個主任「豪用」津貼，「務求用晒全部錢！」有老師認為校長舉動，浪費納稅人及捐款人的金錢，「其實學校咩都有，唔需要大更換！」

換新「電波時鐘」及禮堂椅子

早前，曾有老師提出增加教學資源，例如外聘校外老師支援，為有需要學生增加課後補習班，以及增添投影機和更換高年級班房電腦，不過被校長拒絕。之後，校長將資源用作更換教員休息室及禮堂座椅。另外，更換全校課室、特別室及教員室的「電波時鐘」，老師直斥該個約值500元一個的智能時鐘「無用」，「上緊堂根本唔會留意，個鐘到底係快定慢！」他指舊時鐘並沒有壞，卻被更換造成浪費。

對於林老師墮樓案調查情況，有老師指目前仍陷於「膠着」，早前東華三院稱於三月尾至四月頭，與李東海小學的教師會面。有老師表示，對於東華三院的獨立調查委員會，存不信任傾向，並擔心投訴人的身份會外洩；東華三院回覆香港01指，羅校長仍在放病假，目前的校長署任安排，乃按教育局建議，按月處理。

東華三院及學校法團校董會重申，承諾全力支持獨立委員會工作。委員會完成調查後，會向校董會提交報告審議，然後盡快公布。另外，為確保獨立調查委員會的公信力及公正性，委員會完全獨立運作，自行決定一切與工作相關事宜。

曾有老師提出增加教學資源，例如外聘校外老師支援，為有需要學生增加課後補習班，以及增添投影機和更換高年級班房電腦，不過被校長拒絕。之後，校長將資源用作更換教員休息室及禮堂座椅。另外，更換全校課室、特別室及教員室的「電波時鐘」

查吓啲凳同鐘嘅供應商係邊個

預算唔用盡下年就cut鳩哂你
最大問題係唔一早plan好點用
搞到最後要迫住亂用

間間學校都係咁樣呃納稅人錢 最後會轉入老師校長戶口

樂器班 遊學團 校服供應商 飯盒供應商。。。要認真核數應該全港中小學教職員比icac拉

臭閪羅婉儀捨得出嚟面對未呀仆街